FOR THE ATTENTION OF THE MEMBERS OF R,C . S . iJN ION.
WHY R . C . S . UNION SHOULD JOIN I T . U . S .
Q, Has R . C . S . e v e r been i n N . U . S ?
A . Yes,, f o r n e a r l y / 20 y e a r s up t o 1950, . '
Q. S h o u l d RCS U n i o n work f o r i t s members w e l f a r e ?
A . W e l l , t h a t ' s what our c o n s t i t u t i o n s a y s , I n f a c t t h e r e ' s been
p r e c i o u s l i t t l e done s i n c e about 1950. However, wa seem tro have got
r e s t a r t e d r e c e n t l y ; academic s u b - c o m m i t t e e s , s a f e t y i n l a b s , h o u s i n g '
and so on.
Q. C o u l d NUS h e l p us on t h e s e problems?
A . Some of t h e s e , and o t h e r s l i k e c o u r s e c o n t e n t , g r a n t s , e t c . -are
n a t i o n a l p r o b l e m s .
Q. So?
A . W e l l , t h e r e ' s t h e p o i n t about a d v i c e and h e l p b a s e d on n a t i o n - w i d e
e x p e r i e n c e . A l s o , t h e M i n i s t e r of E d u c a t i o n has made i t c l e a r t h a t he
r e g a r d s NUS as t h e n a t i o n a l s t u d o n t v o i c e . The A s s o c i a t i o n of U n i v e r s -
i t y T e a c h e r s and t h e Committee of V i c e - C h a n c e l l o r s b o t h have v e r y c l o s e
n a t i o n a l cont?,ct w i t h NUS and l i s t e n t o what i t s a y s - i f backed by
e v i d e n c e .
Q. And you t h i n k t h a t we can p r o v i d e t h i s e v i d e n c e ?
A. We c o u l d c e r t a i n l y say more about s c i e n c e e d u c a t i o n , and p o s t -
g r a d u a t e e d u c a t i o n t h a n any o t h e r c o l l e g e i n t h e c o u n t r y .
Q. Why- d o n ' t they come t o us d i r e c t then?
A . Because t h e y want t o have a b a l a n c e d n a t i o n a l p i c t u r e .
Q. What about l o a n s ?
A. A good p o i n t . W h i l e we went on one s i n g l e l o b b y ( a j o l l y good e f f o r t
mind you) NUS were a r r a n g i n g f o r t h e N . U . I . , t h e A.T.. T . I . , t h e A . S c . W .
the A . U . T . and f i n a l l y , the T r a d e s U n i o n C o n g r e s s as a whole to
oppose l o a n s . T h i s weekend a t t h e i r c o u n c i l t h e y a r e d i s c u s s i n g
f u r t h e r l o n g - t e r m a c t i o n - r e a d y t o l a s t y e a r s i f needed.
Q. Has NUS e v e r done a n y t h i n g f o r us?
A . J u s t r e c e n t l y , when h a l l f e e s were g o i n g up (by about seven q u i d a t
t h i s c o l l e g e ) NUS g o t on t o t h e M i n i s t e r and g o t him t o agree t o a p p l y
t h e P r i c e F r e e z e so t h a t t h e y d i d n ' t go u p . And the l a s t g r a n t r i s e
Was n e g o t i a t e d by NUS.
Q. B u t NUS d o n ' t g e t e v e r y t h i n g t h e y a s k f o r , s u r e l y ?
A . Of c o u r s e n o t - n o r does any p r e s s u r e g r o u p i But t h e y keep on
p r e s s i n g and when t h e y have a good case t h e y w i n . Anyway no-one e l s e
i s a s k i n g on our b e h a l f . '
Q. Do t h e y g e t a n y t h i n g f o r i n d i v i d u a l members?
A . NUS h a n d l e s about seven c a s e s e v e r y day of s t u d e n t s whose g r a n t s
a r e l a t e . I t i n t e r v e n e s i n d i s c i p l i n e c a s e s - i t s f i g h t i n g one t h r o u g h
t h e c o u r t s now. And of c o u r s e t h e r e ' s t h e c o n c e s s i o n s and cheap t r a v e l .
Q. Wheat's NUS up t o r i g h t now?
A. I t ' s w o r k i n g on - w a i t t i l l I t a k e a b r e a t h - N a t i o n a l I n s u r a n c e ,
S t u d e n t h o u s i n g , s a f e t y i n l a b s , t h e means t e s t , womens e d u c a t i o n ,
i m p l e m e n t a t i o n of t h e R o b b i n s r e p o r t . . . and on and on.
Q. W e l l , why the h e l l dont we get i n t h e r e ?
A . Why a s k me? I ' m no k n o w a l l J
PUBLISHED BY R . C . S . UNION
rniT-17 -pAT.T.OT TO DETERMINE WHETHER THE MEMBERS OF R . C . S . UNION WISH TO
JOIN N T s . WILL BE HELD ON TUESDAY, 6 t h DECEMBER. FURTHER DETAILS
WILL BE POSTED ON NOTICEBOARDS SHORTLY.

